羅致光：政府冀透過關愛基金向非永久居民派發1萬元

羅致光：政府冀透過關愛基金向非永久居民派發1萬元

勞工及福利局局長羅致光表示，政府的方向是希望透過關愛基金向非永久居民派發1萬元，申請時需資產審查，但會寬鬆處理。關愛基金專責小組本月開會時將商討有關細節，暫時未知道能否在7月內發放款項，目標是盡快派發。他又說，參考2011年的做法，當時政府向永久居民派發6000元，關愛基金則向非永久居民發放同等津貼，兩者相距約大半年。羅致光出席一個電台節目時又說，全民派發1萬元未必是最公平的做法，因為最需要的市民未必能得到更多幫助，在現時的社會環境下派發1萬元現金是最快、最簡單直接的方式，幫助到不同需要的市民。羅致光又說，各行各業都受到疫情很大影響，對疫情後的經濟復甦謹慎樂觀，如果僱主和僱員能有商有量，一齊捱過這段時間，過幾年後可以很快翻身。但如果雙方「講唔掂」，就只能結業、破產，到時要「翻身」則很艱難。

2020-03-03 10:04:57 rthk tg

弱智光係咪痴撚左

死仆街

仆街

屌你老母，又將香港納稅人既錢派比佢地？

On9

做生意係咁易你班屎忽鬼唔出黎做？

奶共奶到你, 係咪仲想派埋俾深圳呀

屌你老母

一早講咗會派比佢哋